誤診病人致死 退休西醫須賠144萬

曾為兒童注射過期預防流感針的西醫鍾繁生，被指於2012年至2013年半年期間，將一名實際上患甲狀腺功能減退症的病人，誤診為患甲狀腺功能亢進症，並錯誤處方為正常劑量100倍的甲狀腺素予對方服用，最終令對方出現甲狀腺中毒危象，其後死亡。

死者鄧正堂的父親鄧健忠其後以兒子遺產管理人身份，入稟高等法院向鍾繁生索償。法庭早前於鍾沒有抗辯下，裁定鍾須承擔責任，並於今就賠償金額頒下判詞，裁定鍾須賠償144萬元。法官於判詞引述醫療報告指，如果死者獲得正確治療，他將有一半機會完全康復，以及壽命與一般人相約。

人命何價

咁都係百四萬? 美國告撚到佢破產都得...香港醫療霸權好仆街

黃種人唔可以掌權
一有權就用到盡

醫生係珍貴資源，你一個賤民算咩啊，死幾多都大把啦。

你條契弟就世無權掌

都要睇佢本身年紀同收入㗎

睇下今次釘幾耐牌先......
唔計緩刑

注射過期預防流感針係常見既事?

應該要賠千萬先啱
條死廢老八十幾都唔退休為害人間

退左休啦